Sel 3mal Maij 1830. Kohtomehhed ollid man.
Moisawallitseja kaibas Koggokonna Kohtule, et minnewatse talwel ollew Käusta Jahn Suck ningk Käusta Peter Tamme omma piiri seest murretu Lubja Kiwwid 3 Sülda ülle Jerwe münu.
Sai möllembide käst sedda Asju nauwetu, ningk tunnistab Käusta Jahn Suck, et temma 2 Sülda Kiwwi münu, ningk Käusta Peter Tamme 1 Sülda Kiwwi münu.
Moistis siis Kohhus nenda, et nemmä om Säduse Ramatu wastatennu, § 484 p.4 ningk panniwad neile Rahha trawwi päle, et nemma igga sülla Lubja kiwwi eest, peawad Michlipeiwani 10 Rublad, Wallaladikune massma,- ningk sai neile kinnitedu, et nemma Jahnipeiwani moisa poolt tarwitud 6 Sülda Lubjakiwwi peawad walmis murdma, ningk üllesse sädma,- mis ette Moisa poolest saawa omma Paiwa Rahha.
Päkohtomees Peter Jonas XXX
Abbikohtomees Michel Lacks XXX
